【1個都不能少】不只范冰冰們！中國打逃稅瞄準百姓 欠稅10萬人民幣禁出國

彭博引述新華社報導指出，中國打擊逃稅的力道越來越重，對象已不限富賈巨商或影視歌星，而是向下延伸到老百姓，欠稅太多的人將禁止離開中國。
報導內容說，根據中國稅務總局上個月頒布的新規定，未繳清稅款超過10萬人民幣（約45.5萬台幣）者，就會被禁止出國旅遊，門檻從舊規的超過100萬人民幣大幅下調。
新規定於明年元旦生效。
中國對逃稅施壓越來越重，包括今年稍早採取的一系列高調行動，許多隱匿財富的名人不但被曝光還遭重罰。
今年10月，中國命令影視一姐范冰冰與所屬公司，補稅及罰款超過8億人民幣，折合新台幣近40億元。
范冰冰今年稍早一度失聯，10月才重新出現，透過微博為逃稅道歉，並承諾支付鉅額補稅及罰款。
除了嚴打逃稅，中國也將在明年元旦執行新的個人稅制，放寬較低收入的等級，並要求外國人與持有海外資產的中國人多繳稅。

中史
苛捐雜税
橫征暴斂

即係所有人

亡國先兆

依家只不過係追番人地欠左既稅
點睇都好合理啦

但好似係打貿易戰之後先開始追

咁香港嚴D 冇交幾千都通緝你

有錢佬填貿易戰條數

愛國撚請出錢填數

幾時到香港加稅?
再送比阿爺

無關係架
欠債還錢唔係天經地義既咩？
想睇班中國佬出唔到國

支付寶其實好有用

係查你攢幾多方面

肥媽咁鍾意大灣區
交好稅未

要走嘅又點會用正常途徑走啊

連登都g持唔交稅架

食咁多淡水魚魚生，還在嗎？？？？？

並要求外國人與持有海外資產的中國人多繳稅

打洋鬼子,
打洋奴

考驗愛國心，逃稅就係支持台獨、港獨、藏獨、疆獨、蒙獨

d明星係早幾年搵落錢
跟住鬼國話佢地利用稅務漏洞（實際上嗰d係地方政府應承嘅稅務減免）
要補交返d錢喎

美國打貿易戰, 令中共損失慘重
然後中共又向中國人征稅, 補償番損失

結果中國人先係貿易戰 最大受害者
不過無計, 鬼叫你地有個 on9政府

係得d唔講法律既地方搵食就預左有今日啦

啱啦
反正舉旗嗰啲咪又係美國人

一毛都不得少